警原本僅開放一行車線

警原本僅開放一行車線

26,464

■遊行人士眾多，警方封閉莊士敦道往銅鑼灣方向的行車線。

【本報訊】多個民間組織及政黨昨發起聲援在囚抗爭者遊行，參與遊行的市民逼爆灣仔、金鐘、中環，大會更指是自佔領運動以來人數最多的遊行。原本警方只預留一條行車線予遊行隊伍，但最後因為人數眾多，要開放軒尼詩道西行其餘行車線。遊行昨日下午3時許已開始，但直到5時左右，隊尾才離開修頓球場。起步期間有遊行人士鼓譟，促警方增開車路。

昨午天氣炎熱，遊行未起步，數百名市民逼爆修頓球場外的整段盧押道，警方須封閉盧押道，架起鐵馬控制人流。前往聲援市民仍陸續有來，警方僅開放一條行車線供遊行人士通往隊尾。

下午3時許，警方封閉莊士敦道往銅鑼灣方向的行車線，往灣仔遊行的市民有增無減，人群塞滿莊士敦道，由軒尼詩道穿過修頓往莊士敦道的路段亦同樣擠塞。其間遊行人士促請警方開路，據現場所見，人群一度鼓譟，並且批評警方只預留一條行車線予遊行隊伍，「人多到郁唔到！」警方最後應遊行人士的要求，一併開放軒尼詩道西行其餘行車線。

巴士電車無法前行
遊行起步一小時之後，參加的市民仍然逼爆灣仔盧押道、修頓外軒尼詩道西行線行人路，不少市民在修頓球場等候多時。下午5時左右，有遊行人士走出軒尼詩道與莊士敦道交界往中環方向的行車線，多輛巴士及電車無法行駛，有巴士乘客指摘遊行人士阻擋其去路，亦有巴士因未能前進，乘客需要下車。

遊行隊尾於傍晚近六時才抵達終審法院，主辦單位舉行集會，大批市民在皇后像廣場外行車路席地而坐，有抱着嬰兒的父母留下，亦有組織向遊行人士募捐。從高空鳥瞰，集會人士逼爆終審法院對開的公園和附近一段遮打道。喪失立法會議員資格的劉小麗呼籲市民留守，等待最後一名遊行人士到達終點。集會最後約7時半完結，人群其後陸續散去。

■記者廖梓霖

上一則
8歲男童：佢哋犯法但係無罪

下一則
團體成員穿囚衣 聲討「舔共袁兇」